拜登政府擬限制美企「對陸科技投資」 傳行政命令近期頒布
2023-03-05
https://udn.com/news/story/6811/7010489
美國與中國大陸間的複雜關係日益緊繃，知情人士透露，美國拜登政府已接近完成一項行政命令，將限制美企對中國大陸特定領域的投資，包括有可能增強大陸軍事和情報能力的先進科技。 彭博資訊、華爾街日報等外媒引述美國財政部、商務部送交國會報告報導，拜登政府收緊對大陸科技業投資的行動已進入後期階段，總統拜登準備在3月9日提出2024會計年度預算案時，向國會要求相關資金。 美國官員透露，這項即將頒布的行政命令，將限制美方在國安應用領域先進科技的投資，例如能夠協助大陸提升軍事決策速度與準確性的次世代軍事能力。 據悉，財政部和商務部考慮建立新的監管體制，禁止美國在大陸特定領域的投資，預期將涵蓋先進半導體、量子計算和人工智慧（AI）等領域的私募股權和創投。 美國 拜登 半導體 國安